美國獨立宣言與當今香港US Declaration of Independence & HK. 曾焯文

美國獨立宣言與當今香港US Declaration of Independence & Hong Kong. By Chapman Chen, HKBNews
美國獨立宣言一七七六年七月四日通過，當日定為獨立紀念日。宣言列舉英國如何壓迫美國人，導致獨立革命，對照當今香港，竟有不少雷同！首先，美國人同港人一樣，本來只求自治，不堪殖民地主殘酷壓迫，才生獨立之念。以下先引宣言金句（曾焯文中譯），再配上香港相關情況。先行撮要，再加詳述。

一。「殺我同胞」一九年反送中以來，六人自殺抗議；香港警察對準市民頭面開槍射。一四年雨傘革命及其後抗爭事件，拘控香港政治犯約三百人。

二。「於各邦駐常備軍」中國在港長駐解放軍，一九年七月三十一日，發佈官方宣傳影片，模擬鎮壓大埔路遊行示威。

三。「教唆蠻夷，對付我...居民」二零一九年七二一慘案，元朗西鐵站內外，白衣暴徒無差別恐襲香港市民，多人受傷，香港警察袖手旁觀。中共向香港單方面輸出新殖民，每年達八萬人，包括每日一百五十名單程證、大陸專才、留學生，滲透香港各界，掠奪資源。

四。「押吾民往海外受審」一九年港府強推送中惡法。一五年，銅鑼灣書店老闆被中國官方人員跨境擄至中國幽禁。

五。「食我民脂民膏...掠奪我海域」林鄭月娥明日大嶼計劃，至少動用庫房一萬億港元，起千七頃高危人工島。其他大白象工程，如港珠澳大橋、港鐵沙中綫、中環灣仔繞道、機場第三條跑道、廣深港高鐵香港段，均大而無當，勞民傷財。

六。「一再解散各邦眾議院」香港政府一六年DQ六位民選立法會議員，前後又一再因立法會參選人的政治立場，而取消其資格。

七。「擴大疆域...引入...極權統治」大灣區消融香港邊界；西九高鐵一地兩檢，引入中國法律。

八。「拒絕批准對公眾極其有益而必須之法律。」中國無限期押後香港人雙普選。

九。「剝奪吾民由陪審團陪審之權利」雨傘革命後，無陪審團的區域法院政治犯定罪率，遠高於有陪審團的高等法院。

十。「終止我立法職能。」人大操控基本法解釋權，屢次濫用，例如一六年梁游宣誓案。

FB Link:

Web link:

#usdeclarationofindependence #thomasjefferson #chapmanchen #hongkongindependence #hKBNews #donaldtrump #communistchina #ccp #maga2020 #keepamericagreat #makeamericagreatagain #freehongkong